KNN (K-Nearest Neighbors) modeli, veri noktalarının etrafındaki en yakın k vektörünün etkisi altında kullanılan bir sınıflandırma veya regresyon algoritmasıdır. Model, veri noktalarının etrafındaki en yakın k vektörlerin sınıflandırmasını veya regresyon değerini kullanarak, yeni gelen veri noktalarının sınıflandırmasını veya regresyon değerini tahmin eder.

KNN modelinin temel parametresi k, en yakın k vektörün etkisi altında tahmin yapılacağı anlamına gelir. Başka bir parametre olarak, modelin hangi ölçütleri kullanacağı (örneğin, Euclidean mesafesi veya Manhattan mesafesi) belirlenir.

KNN modeli için bir optimizasyon fonksiyonu yoktur. Model, veri noktalarının etrafındaki en yakın k vektörlerin sınıflandırmasını veya regresyon değerini kullanarak doğrudan tahmin yapar. Bu nedenle, veri noktalarının etrafındaki en yakın k vektörlerin seçimi için bir optimizasyon yapılmaz.
Fri Jan 20 2023 08:10:21 GMT+0300 (GMT+03:00)
https://chat.openai.com/chat